{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Olen k√µver nagu naeratus."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen populaarne kaaliumiallikas."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tihti punane. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel ja v√µib olla erinevaid v√§rve."},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukaid."},{"text":"Lumivalgeke s√µi mind √§ra!"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvatan kaunas. Vahel s√∂√∂d mind supis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunviljad."},{"text":"Riimin \"teega\"."},{"text":"Mind v√µib hiljem k√ºlmutada ja kasutada."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Roheline uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valge ja kohev ning p√§rit kanast. Sa v√µid mind riisuda, praadida v√µi koogis k√ºpsetada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kanad heidavad mulle."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks."},{"text":"Mind kasutatakse paljudes magustoitudes."}],"options":[{"label":"Jahu","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Suhkur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Tihti √∂eldakse, et hiired meeldivad mulle. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti p√§rit talust."},{"text":"Mind v√µib pizzal sulatada."},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa v√µileival."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja magus roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Olen p√§rit Uus-Meremaalt algselt."},{"text":"V√µid mind lusikaga v√§lja k√ºhveldada."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√ºrtsikas juur ja mind kasutatakse tihti Aasia toiduvalmistamisel. Mind v√µib riivida v√µi marineerida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seotud kurkumiga."},{"text":"Minuga saab kurguvalu jaoks teed teha."},{"text":"Sa v√µid mind sushiga s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Ingver","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false},{"label":"Chili","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen uba, mida r√∂stitakse ja jahvatatakse ning mida kasutatakse populaarse hommikujoogi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla kofeiinivaba."},{"text":"Mind kasvatatakse troopilistes maades."},{"text":"‚òÄÔ∏è Paljud inimesed vajavad mind, et √§rgata!"}],"options":[{"label":"Kakaouba","isCorrect":false},{"label":"Kohviuba","isCorrect":true},{"label":"Sojauba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen seente t√º√ºp ja m√µned inimesed jahivad mind metsas. V√µin olla m√ºrgine v√µi maitsev! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan niisketes, pimedates kohtades."},{"text":"Mind v√µib pizzale panna."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et haldjad istuvad mulle."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":true},{"label":"Tr√ºhvel","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"N√§en v√§lja nagu hiiglaslik kollane pall."},{"text":"Taimed vajavad mind Maale kasvama."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen helendav pall √∂√∂taevas, kohati t√§is, kohati lihtsalt lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"M√µned inimesed √ºtlevad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb mu enda valguseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"Mind on galaktikas miljardeid."},{"text":"‚ñ´ Mind toidavad tuumareaktsioonid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  V√µin olla karu."},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid minust lugusid."},{"text":"Purjetajad kasutasid mind oma tee leidmiseks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti kosmosest sinine."},{"text":"Olen ainus teadaolev planeet, millel on elu."},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, mis on enamasti leitud Marsi ja Jupiteri vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin m√µnikord p√µhjustada tulistamist√§hti. (kui sisenen Maa atmosf√§√§ri)"},{"text":"M√µned arvavad, et ma v√µisin p√µhjustada dinosauruste v√§ljasuremise."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"M√µned on kujult pinwheel'id v√µi lapikud kettad."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Orbit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§st ja tolmust valmistatud taevakeha, millel tekib p√§ikese l√§hedal olles saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kirjeldatakse tihti kui \"r√§past lumepalli\"."},{"text":"Minu saba osutab alati p√§ikesest eemale."},{"text":"Ô∏è M√µnedel v√µtab aega sadu v√µi tuhandeid aastaid, et kord p√§ikese √ºmber tiirleda."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen j√µud, mis hoiab planeete orbiidil t√§htede √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Isaac Newton avastas mu."},{"text":"Ô∏è T√µmban k√µik massiga taevase objekti keskme poole."},{"text":"Ô∏è Mida rohkem massi on midagi, seda tugevam ma olen."}],"options":[{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"Hobusepea on kuulus."},{"text":"T√§hed s√ºnnivad minu sees"}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}